點解以前啲港產片全部都唔係原聲？

由其是周星馳系列
邊到有得睇返原聲版？

你係咪講現場收音呀？
好少架咋，得UFO年代出品至多d現場聲，其他都係後期配。
後期配音可以拍果陣幾嘈都得。

不過配音唔係問題，係混音做得唔夠好啫。
鬼佬西片其實套套都會重新配音，但係人地混音做到令你以為係現場。

起貨快
唔駛成班夾時間出黎再原音配

以前睇電影人訪問話8，90年代想快起貨，對白都未寫就拍，演員都係亂講野，之後要再搵配音員講番對白

一黎用好多大陸台灣演員
二黎舊時好多藝人演員同TVB有約 唔可以出廣東話原聲 你睇劉德華以前都用國語做其他台嘅訪問

係你唔識啫。

拍嘅時候係會收現場聲。

但係演員本身會聽番自己現場聲再喺studio做個靚版本，之後再用呢個純對白版本做mixing.
大片，有十幾廿條聲做混錄添。

用現場聲係做唔到咁靚架。

以前粵語長片因為喺廠拍可以收音

但6,70年代因為香港興國語片
同埋一班中港台明星一齊拍所以要再配音
後尾8 90年代因為價錢、未度好對白、現場環境所限
好少戲現場收音
通常後期配音
但又因為演員太忙抽唔到時間
會搵配音員搞
又可以改對白

另外有時本身演員把聲唔襯角色
所以洪金寶好多戲係叮噹配
曾志偉就有個配音好似佢把聲（米奇聲）
周星馳 發哥就通常都自己配返

有啲導演好似王家衛就會多現場收音

不過90年代後期開始就收返現場聲
真實感好多

而家就港片西片都會約演員後期再配對白
但唔一定句句都要配